%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Acido (Arkyox)}{Demonologia}{Attacco}{Danno Mirato}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Dal mago parte uno spruzzo di acido che infligge ad un target a massimo 4 metri di distanza 1d6 PV/PSC di danno con base al TPC di 10.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{7}{23}{5}{15}{3}{7}{2}{23}{1}
\parametro{Danno}{1}{d6}{5}
\parametro{Base TPC}{10}{}{10}
\fineparametri
\gittata{4}{1}
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Ammorbidente (Rimmom)}{Demonologia}{Alterazione}{Variazione propriet\`a fisiche}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Rende gli oggetti posti in un'area con un raggio di 4 metri, a distanza di massimo 10 metri dal mago, morbidi e inadatti a sorreggere pesi o a resistere agli urti. Il demone compare sotto forma di uno sciame di zanzare che succhiano materia dagli oggetti.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{31}{36}{15}{14}{7}{31}{10}{36}{5}
\parametro{Complessit\`a}{10}{}{10}
\parametro{Massa vivente}{100}{kg}{4}
\parametro{Massa non vivente}{0}{kg}{0}
\fineparametri
\gittata{10}{3}
\campo{4}{m}{4}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Anima diabolica (Foran)}{Demonologia}{Alterazione}{Creazione Esseri Viventi}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Anima un oggetto (un monile, un'arma etc..) di 90 kg di peso massimo. L'incantesimo attribuisce 10 ad ogni caratteristica. L'oggetto si anima in 1d6 giorni.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{45}{50}{29}{23}{-2}{45}{15}{50}{7}
\parametro{Massa vivente}{90}{kg}{3}
\parametro{punti CAraTteristica}{80}{punti}{20}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\duratanulla
\azionetempo{1d6 giorni}{-3}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Aura demoniaca (Roneues)}{Demonologia}{Difesa}{Antimagia}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Riveste il target di un'aura demoniaca rossastra che rende inattivo per 3 minuti qualsiasi incantesimo diretto al target con una base Antimagia di 20.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{22}{36}{15}{20}{1}{22}{7}{36}{3}
\parametro{Base antimagia}{20}{punti}{20}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Boccaglio (Gredlur)}{Demonologia}{Alterazione}{Modifica Anatomia per nuove funzioni}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Un demone dalla forma di tubo telescopico (fino a 1 metro e 1/2) si collega con la bocca e il naso del target consentendogli di respirare sott'acqua o sotto terra. Il demone scompare dopo 3 minuti.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{22}{27}{15}{11}{1}{22}{7}{27}{3}
\parametro{Complessit\`a}{10}{}{10}
\parametro{Massa vivente}{5}{kg}{1}
\parametro{Fattore dimensione}{0}{unit\`a}{0}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Colonna di fuoco (Ighnar)}{Demonologia}{Attacco}{Danno Netto}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Emette una fiammata che si propaga dal basso verso l'alto e che provoca 4d6 PV di danno su un'area di 2 metri di raggio situata fino a 10 metri dal mago. I danni possono essere dimezzati realizzando un TR a Diff. 18.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{18}{34}{21}{8}{5}{18}{6}{34}{3}
\parametro{Danno}{4}{d6}{8}
\fineparametri
\gittata{10}{3}
\campo{2}{m}{2}
\duratanulla
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Corazza infernale (Reshpus)}{Demonologia}{Difesa}{Armatura}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Un demone umanoide dal corpo cavo avvolge il corpo del target fornendogli 5 PP su tutto il corpo per 3 minuti.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{16}{30}{19}{10}{1}{16}{5}{30}{2}
\parametro{Protezione}{5}{PP}{10}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Decuria di Mammon}{Demonologia}{Evocazione}{Richiamo}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Il mago evoca 10 demoni guerrieri Mammon. Il TV per il controllo viene effettuato separatamente da ciascuno di essi.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{22}{42}{18}{4}{20}{22}{7}{42}{3}
\parametro{Potenza della creatura}{4}{}{4}
\fineparametri
\gittata{1}{0}
\campo{10}{target}{20}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Demone del gioco (Abolam)}{Demonologia}{Alterazione}{Variazione abilit\`a fisica}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Conferisce al target un bonus di +5 all'abilit\`a Barare per la durata della concentrazione del mago + 3 minuti.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{24}{29}{18}{5}{6}{24}{8}{29}{4}
\parametro{Variazione abilit\`a}{5}{punti}{5}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{concentrazione+3 min}{5+0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Difensore (Pazooso)}{Demonologia}{Difesa}{Protezione Magica}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Il target viene protetto dal demone difensore che si manifesta come uno sciame di insetti vorticante che gli assorbe 4d6 PV di danno provocato dagli incantesimi di Attacco/Danno Netto. L'incantesimo ha durata 3 minuti.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{15}{29}{20}{8}{1}{15}{5}{29}{2}
\parametro{Protezione}{4}{d6}{8}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Doppelganger (Hutgin)}{Demonologia}{Controllo}{Miraggio completo}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Un demone assume le sembianze del mago e si rende visibile ad una distanza di massimo 7 metri dal mago stesso senza peraltro potersi muovere al di fuori di un'area di 2 metri di raggio. Realizzando un TOSS a Diff. 20 ci si rende conto che si tratta di una copia, che sparisce se si realizza un TV a Diff. 20. La copia non pu\`o combattere. L'incantesimo dura 15 minuti.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{26}{36}{9}{20}{7}{26}{8}{36}{4}
\parametro{Difficolt\`a del TV e del TOSS}{20}{}{20}
\fineparametri
\gittata{7}{2}
\campo{2}{m}{2}
\durata{15 min}{3}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Evoca Alastor}{Demonologia}{Evocazione}{Richiamo}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Evoca il demone guerriero Alastor per 3 minuti. Il mago pu\`o impartirgli ordini se vince un confronto di TV con esso.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{14}{34}{18}{14}{2}{14}{4}{34}{2}
\parametro{Potenza della creatura}{14}{}{14}
\fineparametri
\gittata{1}{0}
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Evoca Ammon}{Demonologia}{Evocazione}{Richiamo}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Evoca il demone guerriero Ammon per 3 minuti. Il mago pu\`o impartirgli ordini se vince un confronto di TV con esso.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{9}{29}{18}{9}{2}{9}{3}{29}{1}
\parametro{Potenza della creatura}{9}{}{9}
\fineparametri
\gittata{1}{0}
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Evoca Arioch}{Demonologia}{Evocazione}{Richiamo}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Evoca il demone guerriero Arioch per 3 minuti. Il mago pu\`o impartirgli ordini se vince un confronto di TV con esso.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{30}{50}{18}{30}{2}{30}{10}{50}{5}
\parametro{Potenza della creatura}{30}{}{30}
\fineparametri
\gittata{1}{0}
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Evoca Mammon}{Demonologia}{Evocazione}{Richiamo}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Evoca il demone guerriero Mammon per 3 minuti. Il mago pu\`o impartirgli ordini se vince un confronto di TV con esso.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{4}{24}{18}{4}{2}{4}{1}{24}{1}
\parametro{Potenza della creatura}{4}{}{4}
\fineparametri
\gittata{1}{0}
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Evoca Strayesor}{Demonologia}{Evocazione}{Richiamo}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Evoca il demone guerriero Strayesor per 3 minuti. Il mago pu\`o impartirgli ordini se vince un confronto di TV con esso.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{19}{39}{18}{19}{2}{19}{6}{39}{3}
\parametro{Potenza della creatura}{19}{}{19}
\fineparametri
\gittata{1}{0}
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Fascino satanico (Kham)}{Demonologia}{Controllo}{Comando}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Gli esseri situati all'interno di un'area di un metro di raggio che non realizzano un TV a Diff. 20 vengono affascinati irresistibilmente dal mago per 3 minuti.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{22}{32}{11}{20}{1}{22}{7}{32}{3}
\parametro{Difficolt\`a del TV}{20}{}{20}
\fineparametri
\gittata{1}{0}
\campo{1}{m}{1}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Fiamma demoniaca (Rahouart)}{Demonologia}{Attacco}{Danno Netto}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Fa partire dal mago una fiammata larga 20 metri che distrugge tutto ci\`o su cui passa, per una gittata di massimo 19 metri, esplodendo poi su un'area di 10 metri di raggio e provocando a tutti gli oggetti investiti un danno di 10d6 PV. Le vittime possono dimezzare il danno realizzando un TR a Diff. 30. La fiamma pu\`o produrre danni addizionali.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{44}{60}{21}{20}{19}{44}{14}{60}{7}
\parametro{Danno}{10}{d6}{20}
\fineparametri
\gittata{19}{6}
\azionegittata
\campo{10}{m}{10}
\duratanulla
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Filamento adesivo (Poimon)}{Demonologia}{Difesa}{Parata}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Dal corpo del target si diparte un filamento adesivo atto a parare un colpo con Base TPD 5. Dopo 3 minuti o dopo una parata il filamento scompare.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{9}{23}{15}{7}{1}{9}{3}{23}{1}
\parametro{Base TPD}{5}{punti}{5}
\parametro{Parate}{1}{}{2}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Freccia demoniaca (Dreayn)}{Demonologia}{Attacco}{Danno Mirato}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Fa scaturire dal mago un piccolo demone simile ad una larva dotata di zanne che si scaglia sul target, distante massimo 10 metri, mordendolo e infliggendogli 1d6 PV/PSC di danno. La base TPC \`e 15.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{14}{30}{5}{20}{5}{14}{4}{30}{2}
\parametro{Danno}{1}{d6}{5}
\parametro{Base TPC}{15}{}{15}
\fineparametri
\gittata{10}{3}
\campo{1}{target}{2}
\duratanulla
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Globo demoniaco (Kira)}{Demonologia}{Difesa}{Antimagia}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Crea un globo di luce demoniaca rossastra di 1 metro di raggio per 3 minuti. Qualunque incantesimo diretto ad esseri od oggetti all'interno del globo sar\`a neutralizzato con una base antimagia di 20. Il mago pu\`o creare il globo fino a 1 metro di distanza da s\'e.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{22}{36}{15}{20}{1}{22}{7}{36}{3}
\parametro{Base antimagia}{20}{punti}{20}
\fineparametri
\gittata{1}{0}
\campo{1}{m}{1}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Guanto (Adramelek)}{Demonologia}{Attacco}{Morte}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Il target che non realizza un TR a Diff. 20 viene rivoltato come un guanto, morendo istantaneamente. Il corpo torna intatto dopo un incantesimo di resurrezione.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{23}{39}{18}{20}{1}{23}{7}{39}{3}
\parametro{Difficolt\`a del TR}{20}{}{20}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\duratanulla
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Guaritore (Baribars)}{Demonologia}{Difesa}{Cura}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Con questo incantesimo, il mago \`e in grado, grazie al demone Guaritore, di curare 3d6 PV/PSC di danno a tutti gli esseri viventi posti ad una distanza massima di 1 metro da lui ed in un'area di 1 metro di raggio. L'incantesimo lascia tracce visibili della cura sotto forma di  escrescenze cutanee o simili.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{14}{28}{21}{6}{1}{14}{4}{28}{2}
\parametro{Riparazione}{3}{d6}{6}
\fineparametri
\gittata{1}{0}
\campo{1}{m}{1}
\duratanulla
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Individua demoni (Zebuliel)}{Demonologia}{Informazione}{Divinazione}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{L'incantesimo individua la presenza di uno o pi\`u demoni nel raggio di 10 metri, senza indicarne la collocazione.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{18}{28}{9}{10}{9}{18}{6}{28}{3}
\parametro{DIFF reperimento informazione}{10}{}{10}
\parametro{Previsione}{0}{ore}{0}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{10}{m}{10}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Intercettatore (Zyunsak)}{Demonologia}{Difesa}{Parata}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Il target viene protetto dal Demone intercettatore in grado di parare 5 attacchi fisici o di Attacco/Danno Mirato con una base di parata di 15. Il demone svanisce dopo 3 minuti oppure dopo aver parato 5 attacchi.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{27}{41}{15}{25}{1}{27}{9}{41}{4}
\parametro{Base TPD}{15}{punti}{15}
\parametro{Parate}{5}{}{10}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Macellaio (Greayn)}{Demonologia}{Attacco}{Danno Mirato}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{La vittima viene scuoiata nel punto di contatto con la mano dell'usufruitore, ricevendo 3d6 PV/PSC di danno. Infligge danni addizionali da emorragia. L'usufruitore potrebbe dover realizzare un TPC con l'abilit\`a CAC.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{5}{21}{5}{15}{1}{5}{1}{21}{1}
\parametro{Danno}{3}{d6}{15}
\parametro{Base TPC}{0}{}{0}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Mantici (Iblis)}{Demonologia}{Alterazione}{Spostamento 3 dimensioni}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Alcuni piccoli demoni che ingoiano ed emettono aria si attaccano al corpo del target del peso massimo di 90 kg e con un equipaggiamento di massimo 100 kg, consentendogli di volare per 3 minuti a 100 km/h.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{29}{34}{19}{14}{1}{29}{9}{34}{4}
\parametro{Massa vivente}{90}{kg}{3}
\parametro{Velocit\`a}{100}{km/h}{10}
\parametro{Massa non vivente}{90}{kg}{1}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Messaggero (Belialys)}{Demonologia}{Informazione}{Trasmissione+Ricezione}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Un demone messaggero recapita istantaneamente un messaggio scritto di poche pagine ad un target posto ad una distanza massima di 10 km, ricevendo una eventuale risposta e riportandola al mago.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{26}{36}{15}{20}{1}{26}{8}{36}{4}
\parametro{Complessit\`a}{4}{}{4}
\parametro{Distanza}{10000}{m}{16}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\duratanulla
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Patto Demoniaco (Haflain)}{Demonologia}{Controllo}{Comando}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Con questo incantesimo il mago pu\`o, grazie al demone persuasore, obbligare tutti coloro che si trovano alla distanza massima di 1 metro e nell'area di 1 metro di raggio, ad eseguire un ordine a suo piacimento, se questi non realizzano un TV a Diff. 20. Per tutte le vittime l'ordine \`e lo stesso.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{22}{32}{11}{20}{1}{22}{7}{32}{3}
\parametro{Difficolt\`a del TV}{20}{}{20}
\fineparametri
\gittata{1}{0}
\campo{1}{m}{1}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Pelle robusta (Tsu Nyao)}{Demonologia}{Difesa}{Armatura}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{La pelle del target si ingrossa e si ricopre di escrescenze cornee che la rendono dura e dotata di 1 PP, per 7 minuti.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{9}{23}{19}{2}{2}{9}{3}{23}{1}
\parametro{Protezione}{1}{PP}{2}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{7 min}{1}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Pelle viscida (Abludar)}{Demonologia}{Alterazione}{Variazione abilit\`a fisica}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Il target viene rivestito da uno strato di liquido viscoso e scivoloso che gli conferisce un bonus di +5 al TOT della Specifica di AM ``divincolarsi''.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{19}{24}{18}{5}{1}{19}{6}{24}{3}
\parametro{Variazione abilit\`a}{5}{punti}{5}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Portatore di dolore (Koim)}{Demonologia}{Informazione}{Variazione abilit\`a mentale}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Il demone conferisce al target un bonus di +5 all'abilit\`a Torture per 15 minuti.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{17}{27}{18}{5}{4}{17}{5}{27}{2}
\parametro{Variazione abilit\`a}{5}{punti}{5}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{15 min}{3}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Possesso diabolico (Behemoth)}{Demonologia}{Controllo}{Possessione}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{L'usufruitore si impossessa del corpo di un target per 3 minuti, se questi non realizza un TV a Diff. 20.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{22}{32}{11}{20}{1}{22}{7}{32}{3}
\parametro{Difficolt\`a del TV}{20}{}{20}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Protezione dai Demoni I}{Demonologia}{Evocazione}{Protezione}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Viene creata, attorno ad un punto distante al massimo 4 metri dal mago, un'area di 3 metri di raggio all'interno della quale i Demoni di potenza uguale o inferiore a 9 non possono entrare se non realizzando un TV a Diff. 19. Realizzando il TV le creature potranno avanzare di 1 metro, subendo 1d6 PV di danno per ogni metro all'interno dell'area, L'incantesimo scompare se il mago attacca le creature dalle quali si sta proteggendo. Per ogni metro all'interno dell'area il TV delle creature \`e penalizzato di -1. L'incantesimo perdura per 3 minuti.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{3}{23}{10}{9}{4}{3}{1}{23}{1}
\parametro{Potenza della creatura}{9}{}{9}
\fineparametri
\gittata{4}{1}
\campo{3}{m}{3}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Protezione dai Demoni II}{Demonologia}{Evocazione}{Protezione}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Viene creata, attorno ad un punto distante al massimo 4 metri dal mago, un'area di 3 metri di raggio all'interno della quale i Demoni di potenza uguale o inferiore a 19 non possono entrare se non realizzando un TV a Diff. 29. Realizzando il TV le creature potranno avanzare di 1 metro, subendo 1d6 PV di danno per ogni metro all'interno dell'area, L'incantesimo scompare se il mago attacca le creature dalle quali si sta proteggendo. Per ogni metro all'interno dell'area il TV delle creature \`e penalizzato di -1. L'incantesimo perdura per 3 minuti.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{13}{33}{10}{19}{4}{13}{4}{33}{2}
\parametro{Potenza della creatura}{19}{}{19}
\fineparametri
\gittata{4}{1}
\campo{3}{m}{3}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Protezione dai Demoni III}{Demonologia}{Evocazione}{Protezione}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Viene creata, attorno ad un punto distante al massimo 4 metri dal mago, un'area di 3 metri di raggio all'interno della quale i Demoni di potenza uguale o inferiore a 30 non possono entrare se non realizzando un TV a Diff. 40. Realizzando il TV le creature potranno avanzare di 1 metro, subendo 1d6 PV di danno per ogni metro all'interno dell'area, L'incantesimo scompare se il mago attacca le creature dalle quali si sta proteggendo. Per ogni metro all'interno dell'area il TV delle creature \`e penalizzato di -1. L'incantesimo perdura per 3 minuti.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{24}{44}{10}{30}{4}{24}{8}{44}{4}
\parametro{Potenza della creatura}{30}{}{30}
\fineparametri
\gittata{4}{1}
\campo{3}{m}{3}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Rostro (Morkooya)}{Demonologia}{Alterazione}{Modifica Danni anatomia/armi}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Il braccio del target viene rivestito da una superficie dura, rugosa e dotata di punte acuminate, rendendo il danno base di Pugno pari a 1d4 + 2d6. L'incantesimo dura 3 minuti.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{27}{32}{20}{11}{1}{27}{9}{32}{4}
\parametro{Danno}{2}{d6}{10}
\parametro{Massa}{5}{kg}{1}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Schermo dell'Oblio (Krisral)}{Demonologia}{Difesa}{Deviazione}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Il target viene protetto da uno schermo che para tutti gli attacchi fisici o di Attacco/Danno Mirato con base TPD 20. L'incantesimo dura 3 minuti.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{32}{46}{25}{20}{1}{32}{10}{46}{5}
\parametro{Base TPD}{20}{punti}{20}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Seduttore (Azazel)}{Demonologia}{Alterazione}{Variazione abilit\`a fisica}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Conferisce al target un bonus di +5 all'abilit\`a Sedurre per 15 minuti.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{22}{27}{18}{5}{4}{22}{7}{27}{3}
\parametro{Variazione abilit\`a}{5}{punti}{5}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{15 min}{3}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Sguardo di fuoco (Ayperos)}{Demonologia}{Alterazione}{Modifica Anatomia per nuove funzioni}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Gli occhi del target saranno modificati in modo da vedere al buio. Gli occhi brilleranno di una sinistra luce rossastra. L'incantesimo dura a concentrazione pi\`u 3 minuti.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{22}{27}{15}{6}{6}{22}{7}{27}{3}
\parametro{Complessit\`a}{5}{}{5}
\parametro{Massa vivente}{1}{kg}{1}
\parametro{Fattore dimensione}{0}{unit\`a}{0}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{concentrazione+3 min}{5+0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Sottomissione Demoni I}{Demonologia}{Evocazione}{Controllo}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Consente di sottomettere ai propri ordini un demone di potenza massima pari a 9 per 3 minuti. Il mago pu\`o impartirgli ordini se vince un confronto di TV con esso se \`e un essere errante, o con chi lo domina se \`e controllato..}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{6}{26}{14}{9}{3}{6}{2}{26}{1}
\parametro{Potenza della creatura}{9}{}{9}
\fineparametri
\gittata{4}{1}
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Sottomissione Demoni II}{Demonologia}{Evocazione}{Controllo}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Consente di sottomettere ai propri ordini un demone di potenza massima pari a 19 per 3 minuti. Il mago pu\`o impartirgli ordini se vince un confronto di TV con esso se \`e un essere errante, o con chi lo domina se \`e controllato..}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{16}{36}{14}{19}{3}{16}{5}{36}{2}
\parametro{Potenza della creatura}{19}{}{19}
\fineparametri
\gittata{4}{1}
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Sottomissione Demoni III}{Demonologia}{Evocazione}{Controllo}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Consente di sottomettere ai propri ordini un demone di potenza massima pari a 30 per 3 minuti. Il mago pu\`o impartirgli ordini se vince un confronto di TV con esso se \`e un essere errante, o con chi lo domina se \`e controllato..}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{27}{47}{14}{30}{3}{27}{9}{47}{4}
\parametro{Potenza della creatura}{30}{}{30}
\fineparametri
\gittata{4}{1}
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Sparizione (Gusartan)}{Demonologia}{Alterazione}{Teletrasporto standard}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Teletrasporta il target a 100 metri di distanza in un punto in cui il demonologo \`e gi\`a stato. Il target deve pesare al massimo 90 kg ed avere non pi\`u di 100 kg di equipaggiamento. Il target pu\`o subire danni a discrezione del Master se il punto di destinazione \`e inagibile o gi\`a occupato.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{29}{34}{19}{14}{1}{29}{9}{34}{4}
\parametro{Massa vivente}{90}{kg}{3}
\parametro{Massa non vivente}{100}{kg}{1}
\parametro{Distanza di spostamento}{100}{m}{10}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\duratanulla
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Suggeritore (Wala)}{Demonologia}{Informazione}{Variazione CONoscenza}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Il target rester\`a in contatto col demone suggeritore, facendo aumentare di +1 la caratteristica CON, per il tempo in cui il mago terr\`a la concentrazione pi\`u 3 minuti.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{21}{31}{19}{6}{6}{21}{7}{31}{3}
\parametro{Variazione caratteristica}{1}{punto}{6}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{concentrazione+3 min}{5+0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Tentacoli (Belfagor)}{Demonologia}{Difesa}{Scudo antidinamico}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{L'usufruitore viene ricoperto da piccolissimi tentacoli che gli permettono di dimezzare tutti i danni da botta, da punta e da taglio, compresi quelli prodotti dagli incantesimi di Attacco/Danno Mirato, che gli vengono inflitti.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{18}{32}{21}{10}{1}{18}{6}{32}{3}
\parametro{Divisore}{2}{unit\`a}{10}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Tentazione (Schax)}{Demonologia}{Controllo}{Illusione completa}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Mostra alle vittime situate in un'area di 1 metro di raggio distante fino a 1 metro dal mago immagini suadenti e ammaliatrici, che verranno percepite anche con tatto, olfatto, udito. Un TOSS a Diff. 20 render\`a consapevoli le vittime che le immagini non sono reali. In seguito, un TV a Diff. 20 potr\`a farle scomparire.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{20}{30}{9}{20}{1}{20}{6}{30}{3}
\parametro{Difficolt\`a del TV e del TOSS}{20}{}{20}
\fineparametri
\gittata{1}{0}
\campo{1}{m}{1}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Tipografo (Pruslas)}{Demonologia}{Informazione}{Registrazione}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Ricopia un breve libro su un mazzo di fogli bianchi o simili, aggiungendo disegni osceni o raccapriccianti alla copia. La copia termina in 1d6 ore ed \`e permanente. L'incantesimo non ricopia correttamente i libri magici.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{33}{43}{22}{5}{16}{33}{11}{43}{5}
\parametro{Complessit\`a}{5}{}{5}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{permanente }{15}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Violinista (Shentsow)}{Demonologia}{Attacco}{Stordimento}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Pizzica i nervi delle vittime che si trovano in un'area di 2 metri di raggio distante fino a 10 metri dal target come fossero corde di violino, causandone lo stordimento (inabilitazione per il round in corso e quello successivo).}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{18}{34}{9}{20}{5}{18}{6}{34}{3}
\parametro{Difficolt\`a del TR}{20}{}{20}
\fineparametri
\gittata{10}{3}
\campo{2}{m}{2}
\duratanulla
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Zanna di luce (Guang Ya)}{Demonologia}{Attacco}{Danno Mirato}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Un demone dalla forma della testa di un serpente luminescente infligge 2d6 PV/PSC di danno ad un target che si trova a massimo 7 metri dal mago. Il TPC \`e pari a 12.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{15}{31}{5}{22}{4}{15}{5}{31}{2}
\parametro{Danno}{2}{d6}{10}
\parametro{Base TPC}{12}{}{12}
\fineparametri
\gittata{7}{2}
\campo{1}{target}{2}
\duratanulla
\end{spell}
