%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Barriera psichica I}{Illusionismo}{Difesa}{Antimagia}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Difende il target da tutti gli incantesimi a lui diretti nel tempo di 3 minuti, con una Base Antimagia di 10.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{15}{26}{15}{10}{1}{15}{5}{26}{2}
\parametro{Base antimagia}{10}{punti}{10}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Barriera psichica II}{Illusionismo}{Difesa}{Antimagia}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Difende il target da tutti gli incantesimi nel tempo di 3 minuti, con una Base Antimagia di 20.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{25}{36}{15}{20}{1}{25}{8}{36}{4}
\parametro{Base antimagia}{20}{punti}{20}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Buio}{Illusionismo}{Controllo}{Illusione visiva}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Illude i target che si trovano in un'area di 4 metri di raggio sita fino a 4 metri dal mago che la luce sia scomparsa. I target che realizzeranno un TOSS a Diff. 20 si renderanno conto che il buio \`e un'illusione e potranno rivedere la luce realizzando un TV a Diff. 20. Il buio dura 3 minuti.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{7}{27}{2}{20}{5}{7}{2}{27}{1}
\parametro{Difficolt\`a del TV e del TOSS}{20}{}{20}
\fineparametri
\gittata{4}{1}
\campo{4}{m}{4}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Cecit\`a}{Illusionismo}{Controllo}{Illusione visiva}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Provoca la cecit\`a in 1 target posto ad una distanza massima di 4 metri illudendolo di essere perennemente al buio. Se il target realizza un TOSS a Diff. 25 si accorger\`a che la cecit\`a \`e un'illusione e potr\`a riprendere la vista realizzando un TV a Diff. 25.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{25}{45}{2}{25}{18}{25}{8}{45}{4}
\parametro{Difficolt\`a del TV e del TOSS}{25}{}{25}
\fineparametri
\gittata{4}{1}
\campo{1}{target}{2}
\durata{permanente }{15}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Concretizzazione}{Illusionismo}{Alterazione}{Creazione Esseri Viventi}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Crea un essere vivente con massimo 30 Punti CAT richiamando dalla dimora onirica una raffigurazione di un essere vivente.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{33}{42}{29}{11}{2}{33}{11}{42}{5}
\parametro{Massa vivente}{90}{kg}{3}
\parametro{punti CAraTteristica}{30}{punti}{8}
\fineparametri
\gittata{1}{0}
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Concretizzazione oggetti}{Illusionismo}{Alterazione}{Creazione Oggetti}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Crea un oggetto richiamando dalla dimora onirica una raffigurazione non vivente di un oggetto di massimo 30 kg di peso, di complessit\`a massima 8. L'oggetto sparisce dopo 3 minuti.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{21}{30}{19}{9}{2}{21}{7}{30}{3}
\parametro{Complessit\`a}{8}{}{8}
\parametro{Massa non vivente}{30}{kg}{1}
\fineparametri
\gittata{1}{0}
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Controllo Creatura Onirica I}{Illusionismo}{Evocazione}{Controllo}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Consente di controllare il comportamento di una creatura onirica di potenza massima 6, situata a massimo 4 metri di distanza dal mago, per 3 minuti. Perch\'e il controllo abbia luogo, il mago deve vincere un Confronto di TV con la creatura se questa \`e una creatura errante, o realizzare un TV maggiore del TV effettuato da colui che ne ha il controllo.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{9}{23}{14}{6}{3}{9}{3}{23}{1}
\parametro{Potenza della creatura}{6}{}{6}
\fineparametri
\gittata{4}{1}
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Controllo Creatura Onirica II}{Illusionismo}{Evocazione}{Controllo}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Consente di controllare il comportamento di una creatura onirica di potenza massima 15, situata a massimo 4 metri di distanza dal mago, per 3 minuti. Perch\'e il controllo abbia luogo, il mago deve vincere un Confronto di TV con la creatura se questa \`e una creatura errante o realizzare un TV maggiore del TV effettuato da colui che ne ha gi\`a il controllo.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{18}{32}{14}{15}{3}{18}{6}{32}{3}
\parametro{Potenza della creatura}{15}{}{15}
\fineparametri
\gittata{4}{1}
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Controllo Creatura Onirica III}{Illusionismo}{Evocazione}{Controllo}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Consente di controllare il comportamento di una creatura onirica di potenza massima 23, situata a massimo 4 metri di distanza dal mago, per 3 minuti. Perch\'e il controllo abbia luogo, il mago deve vincere un Confronto di TV con la creatura se questa \`e una creatura errante o realizzare un TV maggiore del TV effettuato da colui che ha il controllo della creatura stessa.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{26}{40}{14}{23}{3}{26}{8}{40}{4}
\parametro{Potenza della creatura}{23}{}{23}
\fineparametri
\gittata{4}{1}
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Dolore}{Illusionismo}{Attacco}{Danno Netto}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Provoca una brusca contrazione involontaria della muscolatura del target causando una dolorosa fitta che provoca 3d6 PV di danno. Il danno pu\`o essere dimezzato realizzando un TR a Diff. 16.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{25}{30}{21}{6}{3}{25}{8}{30}{4}
\parametro{Danno}{3}{d6}{6}
\fineparametri
\gittata{4}{1}
\campo{1}{target}{2}
\duratanulla
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Evoca Essere Onirico I}{Illusionismo}{Evocazione}{Richiamo}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Il mago richiama dalla dimora onirica un Braak, un Blink o un Greyant e gli impartisce comandi, che la creatura onirica esegue al meglio delle sue possibilit\`a, a patto che il mago vinca un confronto di TV con l'essere evocato. Perch\'e il richiamo riesca ci deve essere un adulto che dorme nel raggio di 1000 metri.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{12}{26}{18}{6}{2}{12}{4}{26}{2}
\parametro{Potenza della creatura}{6}{}{6}
\fineparametri
\gittata{1}{0}
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Evoca Essere Onirico II}{Illusionismo}{Evocazione}{Richiamo}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Il mago richiama dalla dimora onirica un Bleargh, un Succube, un Tolden, un Moae o un Kartenius (o una creatura onirica di potenza inferiore) e gli impartisce comandi, che la creatura esegue al meglio delle sue possibilit\`a, a patto che il mago vinca un confronto di TV con l'essere evocato. Perch\'e il richiamo riesca ci deve essere un anziano che dorme nel raggio di 1000 metri.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{21}{35}{18}{15}{2}{21}{7}{35}{3}
\parametro{Potenza della creatura}{15}{}{15}
\fineparametri
\gittata{1}{0}
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Evoca Essere Onirico III}{Illusionismo}{Evocazione}{Richiamo}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Il mago richiama dalla dimora onirica un Krull o un Benair (o una creatura onirica di potenza inferiore) e gli impartisce comandi, che la creatura esegue al meglio delle sue possibilit\`a, a patto che il mago vinca un confronto di TV con l'essere evocato. Perch\'e il richiamo riesca ci deve essere un adolescente che dorme nel raggio di 1000 metri.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{29}{43}{18}{23}{2}{29}{9}{43}{4}
\parametro{Potenza della creatura}{23}{}{23}
\fineparametri
\gittata{1}{0}
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Fetore}{Illusionismo}{Alterazione}{Variazione abilit\`a fisica}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Convince i target di sentire un odore pessimo, come di uova marce ammuffite. Il risultato \`e un malus di -3 all'abilit\`a Fiutare per 3 minuti. I target possono sottrarsi agli effetti dell'incantesimo realizzando un TR a Diff. 13.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{15}{24}{18}{3}{3}{15}{5}{24}{2}
\parametro{Variazione abilit\`a}{3}{punti}{3}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{4}{m}{4}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Fitta}{Illusionismo}{Attacco}{Danno Netto}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Provoca una brusca contrazione involontaria della muscolatura del target causando una dolorosa fitta che provoca 1d6 PV di danno. Il danno pu\`o essere dimezzato realizzando un TR a Diff. 12.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{21}{26}{21}{2}{3}{21}{7}{26}{3}
\parametro{Danno}{1}{d6}{2}
\fineparametri
\gittata{4}{1}
\campo{1}{target}{2}
\duratanulla
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Follia}{Illusionismo}{Controllo}{Variazione PSIche}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Toglie 10 Punti Psiche ad un target che non realizza un TV a Diff. 22. La perdita potr\`a essere curata anche con l'abilit\`a Medicina.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{20}{40}{10}{10}{20}{20}{6}{40}{3}
\parametro{Variazione caratteristica PSI}{10}{punti}{10}
\fineparametri
\gittata{4}{1}
\campo{1}{target}{2}
\durata{permanente }{15}
\bonustr{2}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Ilarit\`a}{Illusionismo}{Alterazione}{Variazione caratteristica fisica}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Suscita una sensazione di ilarit\`a nei target che non realizzano un TV a Diff. 15 causando un malus di -1 alla CONC per 3 minuti a causa del gran ridere.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{15}{24}{19}{6}{-1}{15}{5}{24}{2}
\parametro{Variazione caratteristica}{1}{punto}{6}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{m}{1}
\duratanulla
\bonustr{-1}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Invisibilit\`a}{Illusionismo}{Controllo}{Illusione visiva}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Rende invisibile il mago ai target che si trovano a 10 metri o meno da lui. I target che realizzeranno un TOSS a Diff. 20 individueranno il mago e, realizzando un successivo TV a Diff. 20, potranno vederlo.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{16}{36}{2}{20}{14}{16}{5}{36}{2}
\parametro{Difficolt\`a del TV e del TOSS}{20}{}{20}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{10}{m}{10}
\durata{concentrazione+3 min}{5+0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Ipnosi I}{Illusionismo}{Controllo}{Comando}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Fa compiere al target che non realizza un TV a Diff. 20 un un gesto qualsiasi, anche prolungato, fino a 3 minuti. Il target deve distare 4 metri o meno dal mago.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{14}{34}{11}{20}{3}{14}{4}{34}{2}
\parametro{Difficolt\`a del TV}{20}{}{20}
\fineparametri
\gittata{4}{1}
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Ipnosi II}{Illusionismo}{Controllo}{Comando}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Fa compiere ai target situati all'interno di un'area di 3 metri di raggio, che non realizzano un TV a Diff. 25 un un gesto qualsiasi, anche prolungato, fino a 3 minuti. Il centro dell'area deve distare 4 metri o meno dal mago. Il gesto \`e lo stesso per tutti i target.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{20}{40}{11}{25}{4}{20}{6}{40}{3}
\parametro{Difficolt\`a del TV}{25}{}{25}
\fineparametri
\gittata{4}{1}
\campo{3}{m}{3}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Ipnosi III}{Illusionismo}{Controllo}{Comando}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Fa compiere ai target situati all'interno di un'area di 6 metri di raggio, che non realizzano un TV a Diff. 30 un un gesto qualsiasi, anche prolungato, fino a 3 minuti. Il centro dell'area deve distare 11 metri o meno dal mago. Il gesto \`e lo stesso per tutti i target.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{30}{50}{11}{30}{9}{30}{10}{50}{5}
\parametro{Difficolt\`a del TV}{30}{}{30}
\fineparametri
\gittata{11}{3}
\campo{6}{m}{6}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Istigazione al suicidio}{Illusionismo}{Attacco}{Morte}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Il target che non realizza un TV a Diff. 20 si toglier\`a la vita il prima possibile. L' incantesimo agisce su un target che si trova a 1 metro o meno dal mago. Per impedire al target di suicidarsi \`e necessario effettuare  un controincantesimo a DA 35.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{30}{35}{18}{15}{2}{30}{10}{35}{5}
\parametro{Difficolt\`a del TR}{15}{}{15}
\fineparametri
\gittata{1}{0}
\campo{1}{target}{2}
\duratanulla
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Lettura del pensiero}{Illusionismo}{Informazione}{Interrogazione}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Legge il "pensiero superficiale" (cio\`e quello corrente) dalla mente di un target, posto fino a 4 metri di distanza dal mago. Il target pu\`o evitare l'incantesimo realizzando un TV a Diff. 20.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{13}{29}{6}{20}{3}{13}{4}{29}{2}
\parametro{Difficolt\`a del TV}{20}{}{20}
\parametro{Tempo trascorso}{0}{anni}{0}
\fineparametri
\gittata{4}{1}
\campo{1}{target}{2}
\duratanulla
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Luci colorate}{Illusionismo}{Controllo}{Miraggio visivo}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Manifesta un effetto luminoso colorato a scelta del mago, visibile da tutti nell'area di 4 metri. L'effetto \`e evidentemente illusorio, e chiunque lo desideri (il TV riesce automaticamente) potr\`a far scomparire l'effetto dalla sua vista.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{-14}{6}{2}{1}{3}{1}{1}{6}{1}
\parametro{Difficolt\`a del TV e del TOSS}{1}{}{1}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{4}{m}{4}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Lussuria}{Illusionismo}{Controllo}{Comando}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Risveglia un'irresistibile frenesia nel target che non realizza un TV a Diff. 25.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{17}{37}{11}{25}{1}{17}{5}{37}{2}
\parametro{Difficolt\`a del TV}{25}{}{25}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Panico}{Illusionismo}{Controllo}{Variazione PSIche}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Causa una sensazione di terrore nei target situati all'interno di un'area di 10 metri di raggio attorno all'usufruitore, tale da far impazzire per 7 minuti (-20 alla Psiche) i target che non realizzano un TV a Diff. 30.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{20}{40}{10}{20}{10}{20}{6}{40}{3}
\parametro{Variazione caratteristica PSI}{20}{punti}{20}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{10}{m}{10}
\durata{7 min}{1}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Paralisi I}{Illusionismo}{Controllo}{Comando}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Impone ai target che non realizzano un TV a Diff. 15 di restare completamente immobili per 3 minuti. I target potranno riprendere a muoversi, se attaccati, realizzando un TV a Diff. 15.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{9}{29}{11}{15}{3}{9}{3}{29}{1}
\parametro{Difficolt\`a del TV}{15}{}{15}
\fineparametri
\gittata{4}{1}
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Paralisi II}{Illusionismo}{Controllo}{Comando}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Impone a tutti gli esseri in un'area di 3 metri di raggio con centro entro 7 metri dal mago, che non realizzano un TV a Diff. 25 di restare completamente immobili per 3 minuti. I target potranno riprendere a muoversi, se attaccati, realizzando un TV a Diff. 25.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{21}{41}{11}{25}{5}{21}{7}{41}{3}
\parametro{Difficolt\`a del TV}{25}{}{25}
\fineparametri
\gittata{7}{2}
\campo{3}{m}{3}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Paura}{Illusionismo}{Controllo}{Variazione PSIche}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Infonde in 1d6 di target una sensazione di paura generalizzata che comporta un malus di -10 alla Psiche per 3 minuti, se i target non realizzano un TV a Diff. 20.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{8}{28}{10}{10}{8}{8}{2}{28}{1}
\parametro{Variazione caratteristica PSI}{10}{punti}{10}
\fineparametri
\gittata{7}{2}
\campo{1}{d6 target}{6}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Pazzia}{Illusionismo}{Controllo}{Variazione PSIche}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Rende pazzo un target che viene toccato dal mago, sottraendogli permanentemente 15 punti Psiche se non realizza un TV a Diff. 25.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{21}{41}{10}{15}{16}{21}{7}{41}{3}
\parametro{Variazione caratteristica PSI}{15}{punti}{15}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{permanente }{15}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Protezione Incubi I}{Illusionismo}{Evocazione}{Protezione}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Viene creata attorno al mago un'area di 3 metri di raggio all'interno della quale le creature oniriche di potenza inferiore o uguale a 6 non possono entrare se non realizzando un TV a Diff. 20. Realizzando un TV le creature potranno avanzare di 1 metro, subendo 1d6 PV di danno per ogni metro all'interno dell'area, L'incantesimo scompare se un essere all'interno dell'area attacca le creature dalle quali si sta proteggendo. Per ogni metro all'interno dell'area il TV delle creature \`e penalizzato di -1. L'incantesimo perdura per 3 minuti.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{8}{22}{10}{6}{6}{8}{2}{22}{1}
\parametro{Potenza della creatura}{6}{}{6}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{3}{m}{3}
\durata{3 min}{0}
\bonustr{4}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Protezione Incubi II}{Illusionismo}{Evocazione}{Protezione}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Viene creata attorno al mago un'area di 3 metri di raggio all'interno della quale le creature oniriche di potenza inferiore o uguale a 15 non possono entrare se non realizzando un TV a Diff. 25. Realizzando un TV le creature potranno avanzare di 1 metro, subendo 1d6 PV di danno per ogni metro all'interno dell'area, L'incantesimo scompare se un essere all'interno dell'area attacca le creature dalle quali si sta proteggendo. Per ogni metro all'interno dell'area il TV delle creature \`e penalizzato di -1. L'incantesimo perdura per 3 minuti.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{13}{27}{10}{15}{2}{13}{4}{27}{2}
\parametro{Potenza della creatura}{15}{}{15}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{3}{m}{3}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Protezione Incubi III}{Illusionismo}{Evocazione}{Protezione}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Viene creata attorno al mago un'area di 3 metri di raggio all'interno della quale le creature oniriche di potenza inferiore o pari a 23 non possono entrare se non realizzando un TV a Diff. 30. Realizzando un TV le creature potranno avanzare di 1 metro, subendo 1d6 PV di danno per ogni metro all'interno dell'area, L'incantesimo scompare se un essere all'interno dell'area attacca le creature dalle quali si sta proteggendo. Per ogni metro all'interno dell'area il TV delle creature \`e penalizzato di -1. L'incantesimo perdura per 3 minuti.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{18}{32}{10}{23}{-1}{18}{6}{32}{3}
\parametro{Potenza della creatura}{23}{}{23}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{3}{m}{3}
\durata{3 min}{0}
\bonustr{-3}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Psicosi}{Illusionismo}{Controllo}{Variazione PSIche}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Induce in un target che non realizza un TV a Diff. 20 una psicosi che comporta la perdita permanente di 10 punti Psiche. La psicosi pu\`o essere curata con l'abilit\`a Medicina.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{17}{37}{10}{10}{17}{17}{5}{37}{2}
\parametro{Variazione caratteristica PSI}{10}{punti}{10}
\fineparametri
\gittata{1}{0}
\campo{1}{target}{2}
\durata{permanente }{15}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Quadruplicazione}{Illusionismo}{Controllo}{Miraggio visivo}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Vengono create tre immagini illusorie esattamente uguali al mago, che si possono muovere all'interno di un'area di 6 metri di raggio distante fino a 10 metri dal mago stesso. Realizzando un TOSS a Diff. 25 ci si accorger\`a del miraggio, e lo si potr\`a far scomparire dalla propria vista realizzando un TV a 25. Il miraggio permane per 7 minuti.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{17}{37}{2}{25}{10}{17}{5}{37}{2}
\parametro{Difficolt\`a del TV e del TOSS}{25}{}{25}
\fineparametri
\gittata{10}{3}
\campo{6}{m}{6}
\durata{7 min}{1}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Realt\`a virtuale}{Illusionismo}{Attacco}{Morte}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Proietta la mente del target in un mondo onirico virtuale a scelta del mago, causandone di fatto la morte (coma irreversibile) se questi non realizza un TV a Diff. 20. L'incantesimo \`e permanente ma reversibile (dal mondo onirico virtuale si pu\`o ritornare effettuando lo stesso incantesimo sul corpo). L'uccisione del corpo inerte provoca la morte definitiva del target, dalla quale si pu\`o resuscitare normalmente.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{35}{40}{18}{20}{2}{35}{11}{40}{5}
\parametro{Difficolt\`a del TR}{20}{}{20}
\fineparametri
\gittata{1}{0}
\campo{1}{target}{2}
\duratanulla
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Scomparsa totale}{Illusionismo}{Controllo}{Illusione completa}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Il target non viene visto, udito n\'e percepito con nessuno dei sensi da nessun essere che sta ad una distanza inferiore a 10 metri. La presenza del mago pu\`o essere percepita con un TOSS a Diff. 30. Un successivo TV a Diff. 30 render\`a visibile il mago agli occhi di chi lo realizza. L'incantesimo pu\`o essere lanciato sul mago stesso o su un target a contatto.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{28}{48}{9}{30}{9}{28}{9}{48}{4}
\parametro{Difficolt\`a del TV e del TOSS}{30}{}{30}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{10}{m}{10}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Scudo Psichico}{Illusionismo}{Difesa}{Scudo antidinamico}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Genera attorno al target uno scudo di energia psichica attivo per 3 minuti che divide per 5 tutti i danni da punta, taglio e botta e da Attacco/Danno mirato.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{36}{47}{21}{25}{1}{36}{12}{47}{6}
\parametro{Divisore}{5}{unit\`a}{25}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Sdoppiamento}{Illusionismo}{Controllo}{Illusione completa}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Qualunque essere, situato a meno di 10 metri dal mago, vedr\`a una immagine illusoria di costui, perfettamente identica anche al tatto, all'olfatto e all'udito. Se un target realizza un TOSS a Diff. 30, a cui far\`a seguito un TV di pari Diff., l'illusione sar\`a, per lui, dissolta. L'immagine permane per 3 minuti.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{28}{48}{9}{30}{9}{28}{9}{48}{4}
\parametro{Difficolt\`a del TV e del TOSS}{30}{}{30}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{10}{m}{10}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Sfera sonica}{Illusionismo}{Attacco}{Danno Netto}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Trasmette telepaticamente un suono acutissimo che causa convulsioni ai target situati all'interno di un'area di 3 metri di raggio con centro situato a 4 metri o meno dal mago. Le convulsioni causano 3d6 PV di danno, dimezzabili con un TV a Diff. 16.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{26}{31}{21}{6}{4}{26}{8}{31}{4}
\parametro{Danno}{3}{d6}{6}
\fineparametri
\gittata{4}{1}
\campo{3}{m}{3}
\duratanulla
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Sonno I}{Illusionismo}{Controllo}{Comando}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Addormenta un target fino a 4 metri di distanza per 3 minuti. Al termine dei 3 minuti il target continuer\`a a dormire per 1d8 ore se non viene svegliato. Il target pu\`o sottrarsi all'incantesimo realizzando un TV a Diff. 15.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{9}{29}{11}{15}{3}{9}{3}{29}{1}
\parametro{Difficolt\`a del TV}{15}{}{15}
\fineparametri
\gittata{4}{1}
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Sonno II}{Illusionismo}{Controllo}{Comando}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Addormenta un target fino a 10 metri di distanza per 3 minuti. Al termine dei 3 minuti il target continuer\`a a dormire per 1d8 ore se non viene svegliato. Il target pu\`o sottrarsi all'incantesimo realizzando un TV a Diff. 20.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{16}{36}{11}{20}{5}{16}{5}{36}{2}
\parametro{Difficolt\`a del TV}{20}{}{20}
\fineparametri
\gittata{10}{3}
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Sonno profondo}{Illusionismo}{Controllo}{Comando}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Addormenta permanentemente un target fino a 4 metri di distanza se questi non realizza un TV a Diff. 20. L'incantesimo pu\`o essere sciolto automaticamente dopo un certo evento o dopo un tempo a scelta del mago (es. dopo 100 anni o al bacio di un principe azzurro...).}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{29}{49}{11}{20}{18}{29}{9}{49}{4}
\parametro{Difficolt\`a del TV}{20}{}{20}
\fineparametri
\gittata{4}{1}
\campo{1}{target}{2}
\durata{permanente }{15}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Stordimento}{Illusionismo}{Attacco}{Stordimento}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Causa l'inabilitazione di un target per stordimento per il round in corso e per quello successivo. Il target deve trovarsi a 4 metri o meno dal mago. L'incantesimo non ha effetto se il target realizza un TR a Diff. 15.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{22}{27}{9}{15}{3}{22}{7}{27}{3}
\parametro{Difficolt\`a del TR}{15}{}{15}
\fineparametri
\gittata{4}{1}
\campo{1}{target}{2}
\duratanulla
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Telecinesi}{Illusionismo}{Alterazione}{Spostamento 3 dimensioni}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Consente di spostare per 3 minuti fino a 2 oggetti (ciascuno di 100 kg di massa non vivente e 90 kg di massa vivente) che si trovano inizialmente ad una distanza massima di 4 metri dal mago, ad una velocit\`a massima di 60 km/h. Esseri viventi si possono opporre all'incantesimo realizzando un TV a Diff. 20.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{25}{34}{19}{10}{5}{25}{8}{34}{4}
\parametro{Massa vivente}{90}{kg}{3}
\parametro{Velocit\`a}{60}{km/h}{6}
\parametro{Massa non vivente}{100}{kg}{1}
\fineparametri
\gittata{4}{1}
\campo{2}{target}{4}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Telepatia}{Illusionismo}{Informazione}{Trasmissione+Ricezione}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Consente al target una comunicazione telepatica nei due sensi, sotto forma di parole con un essere che si trova a meno di 100 metri dal target.  \`E necessario che il target e l'essere con cui comunica parlino la stessa lingua, per capirsi. Il target \`e colui che inizia la comunicazione, e deve trovarsi a contatto con il mago.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{14}{30}{15}{14}{1}{14}{4}{30}{2}
\parametro{Complessit\`a}{6}{}{6}
\parametro{Distanza}{100}{m}{8}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Tempesta di frecce}{Illusionismo}{Attacco}{Danno Netto}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Fa credere agli esseri all'interno di un'area di 1 metro di raggio di essere vittima di una tempesta di frecce acuminate, causando 6d6 PV di danno. I danni si manifesteranno realmente. Realizzando un TR a Diff. 22 il danno potr\`a essere dimezzato.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{30}{35}{21}{12}{2}{30}{10}{35}{5}
\parametro{Danno}{6}{d6}{12}
\fineparametri
\gittata{4}{1}
\campo{1}{m}{1}
\duratanulla
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Velo d'ombra}{Illusionismo}{Controllo}{Illusione visiva}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Rende il mago totalmente simile ad un'ombra, rendendogli possibile nascondersi totalmente al buio, agli occhi di coloro che si trovano a meno di 14 metri da lui. L'incantesimo perdura per tutto il tempo durante il quale il mago focalizza la sua concentrazione sull'incantesimo. Al momento della perdita di concentrazione l'effetto di invisibilt\`a prosegue per 3 minuti. Un TOSS a Diff. 25 far\`a intuire ai target la presenza del mago e un successivo TV alla stessa Diff. render\`a visibile il mago agli occhi di chi lo realizza. Il TOSS potr\`a essere ripetuto ogni volta che il mago viene individuato attraverso rumori, odori o sensazioni tattili.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{25}{45}{2}{25}{18}{25}{8}{45}{4}
\parametro{Difficolt\`a del TV e del TOSS}{25}{}{25}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{14}{m}{14}
\durata{concentrazione+3 min}{5+0}
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Viaggio onirico}{Illusionismo}{Alterazione}{Teletrasporto standard}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Teletrasporta istantaneamente attraverso la Dimora Onirica il target (90 kg + 100 kg di equipaggiamento) ad una distanza massima di 10 km in un punto in cui il target abbia dormito per almeno 1 ora Il target potrebbe subire danni all'arrivo a discrezione del Master.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{35}{44}{19}{24}{1}{35}{11}{44}{5}
\parametro{Massa vivente}{90}{kg}{3}
\parametro{Massa non vivente}{100}{kg}{1}
\parametro{Distanza di spostamento}{10000}{m}{20}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\duratanulla
\end{spell}
%----------------------------------------------------------------------------
\begin{spell}{Volont\`a}{Illusionismo}{Controllo}{Variazione VOLont\`a}
%----------------------------------------------------------------------------
\descrizione{Attribuisce ad un target un bonus di +2 alla VOLont\`a per 3 minuti, purch\'e questi sia a contatto col mago.}
%% DR DA DT DB MOD PM PF PE TL
\incvalori{12}{32}{19}{12}{1}{12}{4}{32}{2}
\parametro{Variazione caratteristica}{2}{punti}{12}
\fineparametri
\gittatanulla
\campo{1}{target}{2}
\durata{3 min}{0}
\end{spell}
